英文Grammar問題

今日睇劇見到一句
Your courses are a big hit in this summer
個subject係plural
點解可以形容佢做a big hit, 而唔係big hits既?

I very much thank you

因為a big hit係形容緊the courses

唔係應該big hits咩?

因為係一個hit

因為a big hit係adjective phrase
你將a big hit替換其他形容詞，例如great都會work

而adjectives唔會有plural，你唔會話"your courses were greats this summer"

因為a big hit係咁用
同埋係所有courses加埋先係一個great hit
而唔係有好多種great hits

用例子答你

我們結盟
We form a union. ✓
We form unions. ✗

當collective咁用
一個個體

譬如一百蚊你可以當一個lumsum去計，變單數
公司員工可以當staff計一個單位，又變單數
（當然如果你個間係大公司 有好多唔同department，而想強調每個不同既department 你可以加s，變成staffs)

有咩問題？

轉用big tits

應該係a big tit

let's say你拍咗堆youtube片

如果你拍咗幾套同一個theme嘅youtube片，某一段時間內呢堆片好hit，咁你咪可以話a big hit，因為得一個熱潮

但係如果你上年拍咗一條，今年拍一條，出年拍一條，次次都好hit，有幾個熱潮，嗰幾段片咪係big hits

a big hit既form是noun phrase，而function是subject complement…見到樓上寫adjective笑了…

呢度用are係因為subject/verb agreement喎
A big hit先係modify subject